餐廳每張紙巾收一蚊 食客鬧爆：好小器

有網民指因取用餐廳紙巾，被收取額外費用。（設計圖片）

一張紙巾值幾錢？近日有網民於社交群組「西環變幻時」發貼，指於餐廳自取紙巾後被收取額外費用，大呼「中伏」，更直言不會再光顧該餐廳。

據發貼者表示，當日到西環某餐廳食早餐，由於忘記帶紙巾，便順手拿起放於旁邊座位的紙巾抹鼻水。有餐廳侍應隨即走到其身旁，指「姐姐仔，你一個人用4張紙巾咁多」，發貼者即時反駁，澄清自己僅用了3張。

其後當發貼者去付錢時，該餐廳員工指由於食客用了額外紙巾，所以須多收兩元正，直言「個個人都攞咁多我咪蝕本」。發貼者指當時迫不得已才使用餐廳紙巾，怒斥該名員工態度惡劣，直言「唔使錢都唔會再去受氣」。

貼文惹起不少網民討論，有曾光顧該餐廳的網民指，店內貼有告示標明「自取紙巾每張收費一元」，當時員工解釋指有人曾拿走一疊紙巾自用，希望藉收費減少浪費。惟不少人仍斥其收費無理，指「一包紙巾都係四蚊」、「佢食水都幾深」。對於這間餐廳的做法，你又撐唔撐呢？

唔中意咪唔好去，有咩好鬧

開名啦

當時員工解釋指有人曾拿走一疊紙巾自用，希望藉收費減少浪費。

通常都係d廢中廢老

香港人日撚日自以為高尚
好心就咪撚咁肉酸啦

如果寫明，無問題呀，你可以唔食呢種餐廳

開名
避免更多人受害

門名

又用環保名義

同佢去小額錢偵打官司囉
佢話要收錢，要睇果張告示是否當眼
張告示唔係貼響盒面，已經違反左食客既合理期望
你睇下個官點判

小額錢債

要收錢ge就唔好擺係當眼位置任人攞啦
正常餐廳擺得係當眼位置都係任攞
下次拎支牙籤又收9你錢

驚人亂用咪收埋d紙巾,要就問侍應攞囉

我會視紙巾為餐廳既服務之一
老實講 有邊餐飯唔洗用紙巾 除非你自己唔衛生
比得錢 就用埋服務嫁啦

又冇牌 你話收10蚊都得架啦

好似譚仔果啲咁一包包賣咪幾好 都係2-3蚊包 用完又可以拎走用 你一張一蚊就過火左

大佬人地都貼晒紙係當眼處話要收錢啦
一張一蚊都收少你二蚊啦

應該係當時企硬唔好畀

如果佢要追就叫佢入稟小額錢債追

入稟都要畀錢架，睇佢為左兩蚊玩唔玩囉

希望藉收費減少浪費

依句真係大撚晒，將所有免費服務改成收費就可以減少浪費

無錯，寫明就收得。
抺地唔使成本？行一步收一蚊。
空氣清新劑好貴嫁，吸一啖氣收一蚊。
牙簽唔使錢呀？攞一支收一蚊。
糖鹽胡椒粉全部要錢，審一審又一蚊。
總知寫明就無問題。

唔比紙巾既餐廳真係好ON9...

岩呀，幾多粉人唔洗錢就成疊疊拎

用下個腦先啦
有無人因為咁行多兩步加碌地沙先？

當眼處寫明要收費，係無問題

額外先要收wo。。唔係一張都唔比

食過一間係盒紙巾前面寫明自取紙巾一蚊一張，但係出聲叫待應拎就唔洗

開名未

一蚊張過份左啲喎

上面班奴才俾少少常識

餐廳任何野收錢都要當眼位置寫明
如果唔係告得入

吐痰落張枱就岩啦

好多老野攞成疊走

佢加番果幾蚊落啲菜咪得
跟住大家就會覺得無問題

係 咁基本既野都唔比食客
遲下可能拎餐具都要收你錢

兩邊都肉酸

你為個一蚊嘈就唔小器😂

紙巾都要收錢，遲D不如餐具都收錢啦，唔想比可以用手食

係囉

都唔知係啲香港人閪定係香港任食閪,
又無水飲, 又無紙巾, 又限時

因小失大

紙巾都收錢真係好撚小家 仲要收一蚊張?
你入貨d紙巾都係入最撚cheap果d 垃圾紙巾架啦, 仲好意思收咁貴

btw 覺得餐廳唔比紙巾好on9

垃圾餐廳
用餐具要唔要收？

唔知幾時開始連飲杯水都要問佢施捨先有 香港做飲食既都係閪人

特惠牌
雙層白色面紙5'S(5bx)

$20.90

唔肯紙巾既餐廳，通常幫襯過一次就唔會再去

可能佢上次去拎左一疊
條例專為佢而設呢

一樣

咪就係，驚蝕咪收加一囉，乜撚嘢紙巾費

如果換左係廢老拎調味料又唔同講法

我成日同啲朋友講笑借我紙巾一蚊一張 冇諗過真係有人會收

通常唔俾紙巾既餐廳都唔會幫襯

第一爭議 規則
告示是否寫在當眼處？要留意返顧客是否輕易知道此收費。餐廳亦應在紙盒上寫下清晰收費。

第二爭議 人情
紙巾本屬餐廳免費服務 是約定俗成 正常人如果誤取紙巾 應按情況酌情處理 而非硬性處理。

第三爭議 收費合理性
對紙巾的價值 雖然因人而異 但都有一個合理範圍 一張一蚊 明顯過於昂貴 而餐廳打著環保旗號 實則收費失理 惹人懷疑借故獲利。

你放盒紙巾係度實係服務之一啦，要收錢就咪撚放係度

係咪傷心酸辣粉?
個d濕鳩紙巾要唔要都罷

反而放疊temple寫明4蚊包我覺得反而仲多人會買

有d就咁放tempo出黎賣

白紙黑字絕對無問題，點做生意係佢的事，食唔食係我的事。市場會汱弱留強

用者自付

唔收你錢先係對其他人唔公平

唔洗同你班支那廢老迫

因小失大嘅最佳例子 開名未？

嬲嬲豬呀

啲癈老一疊一疊咁攞，攞埋屋企嗰啲，唔係唔收你錢呀

要收我錢咪自己拎紙巾啫

證明依間濕鳩餐廳有料極有限

本身啲店畀少少嘢出嚟諗住方便啲客
點知班濕尻窮撚用到盡拎到盡
俾我都唔想提供啦

入small claim 都要成舊水，都要玩大佢，
我會叫佢試下收，我會連當日人工車費都照claim 佢，佢冇寫明紙巾一張幾錢，佢就輸緊

仲未開名

痴撚線 仲弱智個老麥唔比飲品袋

客觀睇，譚仔都算係咁，2蚊包紙巾，全數捐出去

唔提供都唔洗擺出嚟人哋用完紙巾費

講明要收錢的確無問題
但咁樣只會令客人反感
因小失大
開咗名包營業額下降

X2

紙巾都要另外俾錢 咁收加一服務費有乜用

有咩好嬲 唔洗見到你班寒酸窮撚不知幾爽

因為廢老偷紙巾先係咁 直接唔比好過收一蚊

下次掂過或用過都係放返原位算啦

就快嫁啦
而家班環保撚又搞鳩外賣餐具
好快除咗盒+1之外，仲有紙杯+1 膠叉+1 膠羹+1 膠刀+1 牙簽+1 紙巾+1
買外賣加返10蚊就差唔多，響應環保

遲下問佢拎杯水都收錢

快啦, 香港咁多白痴是非不分, 淨係哩個post都大把

西女人

兩條友為張紙巾去理論堅白痴

Btw 開餐廳冇免費紙巾就等於自助餐冇免費水飲咁on9

呢個真呀 樓下餐廳直接一包包咁賣
我都心甘情願買

之前食雲吞麵
間嘢出名 多遊客去食
有個韓國妹食完，收銀老細直頭送包畀佢